新加坡國立大學研究和工程研究所的科學家研發磁性存儲芯片

新加坡國立大學副教授楊賢秀領導韓國延世大學、比利時根特大學、新加坡材料研究和工程研究所的科學家研發出一種新技術，他們將高性能磁性存儲芯片移植到一塊柔性塑料表面，且無損其性能，得到的透明薄膜狀柔性“智能塑料”芯片有優異的數據存儲和處理能力，有望成為柔性輕質設備設計和研制的關鍵元件。

楊賢秀表示︰“我們是首個在柔性表面構造磁性存儲器的團隊。實驗證明，新設備的隧道磁電阻能達到300%，同時，我們也設法提升了對開關的控制能力，從而使這一柔性磁芯片能更快地傳輸數據。”

觀點︰在這個可穿戴設備大行其道的時代，塑料柔性磁存儲芯片的誕生，讓可穿戴設備的發展向體積更輕便、數據傳輸更快速、存儲容量更大等方向更進一步。

提高人類記憶力的芯片

該芯片的設計者為南加州大學的生物醫藥工程教授西奧多‧伯爾格博士。在過去的20年間，他一直在研發各式各樣的大腦假體，以此研究阿爾茨海默癥。該軟件可以將短期記憶轉化為長期記憶，因此能改善整體記憶力。

為了將短期記憶轉化為長期記憶，大腦會將電信號以一種特殊的編碼形式釋放出去。而這種大腦芯片釋放的電信號與大腦產生的信號相符，模擬了產生長期記憶的自然過程。目前，科學家已經在猴子和小鼠身上測試了這種芯片，兩種動物的記憶力均有提高。

觀點︰提升人類記憶力，不用“記”、“背”就能夠將有用信息儲存在你的大腦中。這種听起來像是科幻小說或好萊塢大片里的情節，竟然將要發生在現實生活中了，再次證明了科學的無所不能。

“紙制芯片”更環保

如今的大部分電路都是在 材料的基板上建成的。為了構成一個完整的回路需要溶解 表面的化學物質，這就使得芯片在制作過程中會帶來一些環境問題，尤其是在銷毀不能再繼續使用的電路芯片時，也許會帶來土壤、空氣等污染。

近日韓國科研人員開發了一項新技術，能夠讓紙代替 基板制作芯片。這一技術不但可以使得電路價格大幅降低，還有望改善在電路生產和廢棄過程中所產生的環境問題。

觀點︰在當下這個生活中充斥著各類電子產品的時代，廢棄的電路芯片數量正在增加，在銷毀這些廢棄芯片時，帶來的污染愈發不容忽視，而“紙制芯片”無疑是一個更為環保的選擇。